
\chapter{Introduction}


\section{Overview}

L'introduzione deve essere atomica, quindi non deve contenere n\textbackslash{}`e
sottosezioni n\textbackslash{}`e paragrafi n\textbackslash{}`e altro.
Il titolo, il sommario e l'introduzione devono sembrare delle scatole
cinesi, nel senso che lette in quest'ordine devono progressivamente
svelare informazioni sul contenuto per incatenare l'attenzione del
lettore e indurlo a leggere l'opera fino in fondo. L'introduzione
deve essere tripartita, non graficamente ma logicamente:


\section{Inquadramento generale}

La prima parte contiene una frase che spiega l'area generale dove
si svolge il lavoro; una che spiega la sottoarea pi\textbackslash{}`u
specifica dove si svolge il lavoro e la terza, che dovrebbe cominciare
con le seguenti parole ``lo scopo della tesi \textbackslash{}`e \textbackslash{}dots'',
illustra l'obbiettivo del lavoro. Poi vi devono essere una o due frasi
che contengano una breve spiegazione di cosa e come \textbackslash{}`e
stato fatto, delle attivit\textbackslash{}`a sperimentali, dei risultati
ottenuti con una valutazione e degli sviluppi futuri. La prima parte
deve essere circa una facciata e mezza o due


\section{Scope of the Thesis or Brief Description of the Work}

La seconda parte deve essere una esplosione della prima e deve quindi
mostrare in maniera pi\textbackslash{}`u esplicita l'area dove si
svolge il lavoro, le fonti bibliografiche pi\textbackslash{}`u importanti
su cui si fonda il lavoro in maniera sintetica (una pagina) evidenziando
i lavori in letteratura che presentano attinenza con il lavoro affrontato
in modo da mostrare da dove e perch\textbackslash{}'e \textbackslash{}`e
sorta la tematica di studio. Poi si mostrano esplicitamente le realizzazioni,
le direttive future di ricerca, quali sono i problemi aperti e quali
quelli affrontati e si ripete lo scopo della tesi. Questa parte deve
essere piena (ma non grondante come la sezione due) di citazioni bibliografiche
e deve essere lunga circa 4 facciate.


\section{Structure of the thesis}

La terza parte contiene la descrizione della struttura della tesi
ed \textbackslash{}`e organizzata nel modo seguente. ``La tesi \textbackslash{}`e
strutturata nel modo seguente.

Nella sezione due si mostra \textbackslash{}dots

Nella sez. tre si illustra \textbackslash{}dots

Nella sez. quattro si descrive \textbackslash{}dots

Nelle conclusioni si riassumono gli scopi, le valutazioni di questi
e le prospettive future \textbackslash{}dots

Nell'appendice A si riporta \textbackslash{}dots (Dopo ogni sezione
o appendice ci vuole un punto).''

I titoli delle sezioni da 2 a M-1 sono indicativi, ma bisogna cercare
di mantenere un significato equipollente nel caso si vogliano cambiare.
Queste sezioni possono contenere eventuali sottosezioni.
